中左勒索病毒 求救

小弟我同屋企人共用電腦 而我工作上有啲文件都係哂部電腦到
咁最近開電腦想拎返啲文件嚟用嘅時候發現中左個勒索病毒
我真係唔知點算好
因為啲文件都好重要
但我又貪方便冇做backup
我知自己蠢架啦
我上網搵左好多資料但都搵唔到相關
而且都搵唔到啲解密軟件幫到我
自己身邊又冇熟呢啲嘅朋友
但我真係好希望有人可以幫到我
病毒資料
檔案名變左(XXX).aeydkix
多左個檔案叫README.TXT
入邊主要係話可以解密但要比bitcoins比佢

被lock啲資料已經backup
電腦都已經洗左機
我仲有冇咩應該做

等解密 冇野做到

mola

因為呢件事已經心力交瘁左好耐
原本有諗住比錢算數
但係佢過左限期
依家條link已經入唔到死左
等解密應該都係唯一嘅辦法
但等得嚟都已經乜都嚟唔切
我都真係冇哂辦法先上嚟求奇
真心其他冇中嘅人真係要做好防毒
唔好重蹈我嘅覆徹

貪方便既代價

點解冇啦啦中左？

無update window？

知唔知點樣中返黎？

冇錯 冇得怪人
淨係可以話自己抵死

唔清楚
因為部電腦係同屋企人共用
問返佢地都冇乜印象上過啲其他網站

有自動update 但都一樣中招

正路就patch左（如果有update
除非你down落來

唔清楚
但嚟嚟去去都應該係fake email fake link果啲

因為屋企兩老都會用電腦
我就唔知佢地有冇down左或者開左啲古怪野落嚟
我自己平時除左做野都好少開電腦

用windows既後果，利申用linux好開心

用 linux

無啦 搵個份工啦

可以死咗條心，文件唔會拎得返
做公司嘢唔好同其他人共用電腦，你一係買多部電腦俾你兩老用，一係買部ipad俾佢哋，如果唔係又會再出事

有冇痛腳比黑客拎在手?

咁又未至於 不過有好多野要由頭做過

都係一開始衰貪方便
不過收到啦Ching
唔該哂

有時唔係上咩奇怪網
係啲奇怪廣告作怪
有次阿媽問我個電腦做咩
嗰陣個網站顯示話有3個病毒
要馬上移除嗎?
呢啲一睇就知係病毒廣告 但阿媽可以睇唔出
所以都應該教下兩老分辦廣告同真正的警告視窗

咁又冇
啲文件都唔算係咩機密
純粹係自己做左好耐嘅心血